<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Catégorie : Passion | WebNuX.fr]]></title>
  <link href="http://www.webnux.fr/categories/passion/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://www.webnux.fr/"/>
  <updated>2015-11-19T11:21:01+01:00</updated>
  <id>http://www.webnux.fr/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sri Ram]]></name>
    <email><![CDATA[srinivasa.ramanujan@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Les 10 personnes que j'aimerais être ! à la recherche de mes passions... ]]></title>
    <link href="http://www.webnux.fr/les-10-personnes-que-jaimerais-etre/"/>
    <updated>2015-11-13T00:56:58+01:00</updated>
    <id>http://www.webnux.fr/les-10-personnes-que-jaimerais-etre</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>J'ai vu des vidéos sur youtube, d'un coach en développement personnel (Faysal Hafidi). Dans la première vidéo intitulé &ldquo;5 qualités qui font échouer à l'école mais réussir dans la vie&rdquo;, on peut identifier 5 qualités importantes pour réussir dans la vie.</p>

<p>Les <strong>5 qualités importantes pour réussir dans la vie</strong> sont les suivantes :</p>

<blockquote><ul>
<li><strong>La passion</strong>, être passionné par ce que l'on fait est important pour réussir dans la vie, s'épanouir dans notre vie professionnelle et même dans notre vie personnelle.</li>
<li><strong>La curiosité</strong>, être curieux permet d'apprendre d'avantage, d'avancer dans la vie, d'évoluer. Dans d'autres termes c'est une attitude de disponibilité ou d'intérêt à l'égard d'un sujet ou d'un phénomène donné.</li>
<li><strong>Être orienté objectifs</strong>, avoir un planning, atteindre des étapes, être impliqué, avoir des projets professionnels.</li>
<li><strong>La créativité</strong>, avoir des idées nouvelles qui apportent de la valeur ajoutée.</li>
<li><strong>Être Sociable</strong>, la capacité d'un individu ou d'un groupe d'individus à évoluer en société, et à pénétrer au sein de nouveaux réseaux sociaux.</li>
</ul>
</blockquote>

<!-- more -->


<p>Je suis sociable, je suis créatif, je suis orienté objectifs et je suis curieux cependant je ne sais pas vraiment quelles sont mes passions. J'ai donc conclu après le visionnage de ces vidéos que pour réussir dans la vie, je devais trouver mes passsions (souvent attaché à nos talents), il fallait donc que je m'intéresse aux personnes que j'aimerais être.</p>

<p>En cherchant autour de mois, j'ai identifié 10 personnes que j'aimerais être.</p>

<h2>1) Jonathan Boyer</h2>

<ul>
<li>C'est le fondateur du site grafikart.fr</li>
<li>Il est passionné par le web</li>
<li>C'est un entrepreneur</li>
<li>Il est indépendant</li>
<li>Il choisit les projets et les techno sur lesquels il souhaite travailler</li>
<li>Il a recodé son site web en Ruby on Rails</li>
</ul>


<h2>2) Chris Olivier</h2>

<ul>
<li>C'est le fondateur du site gorails.com</li>
<li>Il est passionné par le web, ruby, rails, javascript, linux</li>
<li>Il travaille chez OneMonth</li>
</ul>


<h2>3) Steve Corona</h2>

<ul>
<li>Il a écrit le livre scaling PHP</li>
<li>Il a été le CTO de TwitPic (60 millions de visiteurs et 20 millards de requêtes par mois)</li>
<li>Il a un blog sur le développement personnel</li>
<li>Il a créé une formation composée de 8 vidéos gratuites (Productivity Playbook) pour combattre la procrastination au jour le jour</li>
<li>Il a quitté ses études à 19 ans</li>
<li>Son blog utilise le framework Ruby on Rails</li>
</ul>


<h2>4) Chris Fidao</h2>

<ul>
<li>C'est le fondateur du site serversforhackers.com</li>
<li>Il est passionné par le web, l'administration de systèmes, le déploiement automatisé</li>
<li>C'est un entrepreneur</li>
<li>Il est indépendant</li>
<li>Il exerce sa passion</li>
</ul>


<h2>5) Greg Pollack</h2>

<ul>
<li>Fondateur de Code School</li>
<li>Passioné par le web, Ruby, rails</li>
</ul>


<h2>6) Michael Hartl</h2>

<ul>
<li>Créateur de RailsTutorial</li>
<li>Il a aussi créé Softcover, plateforme de publication de livre</li>
</ul>


<h2>7) David Heinemeier Hansson (DHH)</h2>

<ul>
<li>Créateur de Ruby on Rails</li>
<li>Créateur de Basecamp, plateforme de gestion de projet</li>
</ul>


<h2>8) Tim Ferriss</h2>

<ul>
<li>La semaine des 4 heures</li>
</ul>


<h2>9) Aurélien Amacker</h2>

<ul>
<li>ReadMeIAmFamous</li>
<li>Anglais5minutes</li>
<li>Un Blog qui rapporte en 31 jours</li>
<li>Bloguer TV</li>
</ul>


<h2>10) Ryan Bates</h2>

<ul>
<li>Createur de RailsCast</li>
</ul>


<p>On peut constater que ces personnes sont soit passionnées par l'informatique ou soit passionnées par le développement personnel ou bien par les deux.</p>

<p>Par ailleurs on peux s'apercevoir que ces personnes sont pour la pluspart indépendante, formateur, passionnée par ruby et rails, en recherche permanent d'apprentissage. Tout ces activités correspond bien à mes passions, à ce que je recherche. Je vais donc orienté mon blog sur ces activités.</p>

<h2>Les ressources :</h2>

<h3>Soyez Remarquable: Faysal Hafidi</h3>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/b27M096-kdo "></iframe></div></p>

<h3>5 qualités qui font échouer à l'école mais réussir dans la vie ( Faysal Hafidi )</h3>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/9rb5ZCe_n3k "></iframe></div></p>

<h3>Découvrir ses talents !</h3>

<p><div class="embed-video-container"><iframe src="http://www.youtube.com/embed/FX01GE-tqek "></iframe></div></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
